王丹智庫「對話中國」黃之鋒任理事

2018年06月03日

王丹智庫「對話中國」黃之鋒任理事

■何家維和陳思明舉「六四」、「二十九周年」字樣拍照後，被公安帶走。互聯網

【本報訊】流亡美國的六四學運領袖王丹，牽頭成立的智庫「對話中國」，明日（6月4日）將在華盛頓成立；眾志秘書長黃之鋒出任理事；黃盼「在國際領域公共平台參與推動民主，共抗威權政體」。因官司在身護照被法庭扣押不能離港，眾志常委敖卓軒將代表黃之鋒赴美參加成立典禮。

■曾實名揭露歷史真相的前解放軍張世軍，昨發推悼六四。

異見人士無懼打壓推特悼念

「對話中國」致力於「從專業化和年輕化角度，集結老中青三代力量，從政治分析，政策研究，溝通對話，凝聚共識角度出發，推動中國向民主化，自由化方向轉變為宗旨」。王丹任所長，副所長是項小吉，辦公室主任金岩，理事會召集人為王軍濤，理事14人，包括黃之鋒和台灣學運領袖林飛帆。

明日便是六四29周年，內地有異見人士不懼打壓以各種方式紀念。湖南株洲公民何家維和陳思明昨在推特上載他們在一輛廢舊軍用坦克旁，舉着「六四」、「二十九周年」字樣所拍的照片，兩人後被公安帶走詢問。

曾參加六四戒嚴的前解放軍張世軍，昨也在推特悼六四，並上載他穿軍裝在天安門前拍攝的照片。原籍山東滕州的張，六四時在戒嚴部隊服役，曾參加六四屠城，良心受譴責，於2009年六四20周年前以真名實姓在網上發表公開信揭露歷史真相，又上書時任中共總書記胡錦濤要求平反六四，一度被拘禁。

此外，北京地鐵宣佈，今日下午1時起至4日凌晨，地鐵木樨地站出口封閉。木樨地為六四屠城軍人開槍殺人最多的地方，當局忌諱民眾聚集悼念，每年今晚都會封閉該處地鐵口。

上一則
上一則
兩核心成員相繼去世

下一則
下一則
雅虎香港一度無法搜尋六四圖片

兩核心成員相繼去世

雅虎香港一度無法搜尋六四圖片

支聯會指與六四切割等同棄公義

民間組織播《省港旗兵4》悼六四

51名六四難屬含憾而終126名「天安門母親」仍抱平反希望